{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058551",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0012785",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "노산사지(蘆山祠址)"
    },
    "text": "京畿道楊平郡ソジョン面ビョクギェ村に位置した解放以後、イハンロの真影を安置した祠である鷺山の会社は1977年、京畿道記念物に指定されました。イハンロは朝鮮末期の朱子学者で、この地域で生まれて成長し、人材養成に力を注ぎました。彼は曹羲と宋時烈(ソン・シヨル)を永く慕い、その道統を続けて行こうとしており、1864年にはチョ・ドゥスンの御声掛かりで別除になり、その後、土佐、地平、将領などを歴任しました。彼は主戦論を積極的に主張し、大院君の景福宮の拡張計画に反対して排斥されました。イハンロ先生の生家はノサン会社近くに位置しており、現在の解放以後、肖像を奉っておいた祠堂は1954年の儒学者達が立てました。祠堂は正面3間、側面1間半であり、切妻形式の屋根を持っています。1985年にも増築と改築がおり、ジェウォルデと墓の整備が全面にあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "イハンロの会社はどこに位置していますか？",
            "answer": "イハンロの会社は京畿道楊平郡ソジョン面ビョクギェ村に位置しています。"
        },
        {
            "question": "イハンロは何のために力を注ぎましたか？",
            "answer": "イハンロは人材養成に力を注ぎました。"
        },
        {
            "question": "イハンロはどのような道統を継承しようとしましたか？",
            "answer": "イハンロは曹羲と宋時烈(ソン・シヨル)の道統を継承しようとしました。"
        },
        {
            "question": "イハンロはどのような役職を歴任しましたか？",
            "answer": "イハンロは別除、土佐、地平、将領などの役職を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "イハンロは何を主張しましたか？",
            "answer": "イハンロは主戦論を積極的に主張しました。"
        },
        {
            "question": "イハンロの生家はどこに位置していますか？",
            "answer": "イハンロの生家はノサン会社の近くに位置しています。"
        },
        {
            "question": "イハンロの祠堂はいつ建てられましたか？",
            "answer": "イハンロの祠堂は1954年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "祠堂の特徴は何ですか？",
            "answer": "祠堂は正面3間、側面1間半であり、切妻形式の屋根を持っています。"
        },
        {
            "question": "祠堂はどのように増築されましたか？",
            "answer": "祠堂は1985年に増築と改築が行われました。"
        },
        {
            "question": "ジェウォルデと墓の整備はどのように行われましたか？",
            "answer": "ジェウォルデと墓の整備は全面に行われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 270,
        "QA": 330
    }
}